請問政府點解早排要開放社區中心俾人堂食？

政府上周三實施全日禁堂食，市民難以找尋地方食飯，多間教會、商戶及學校等伸出援手，為有需要市民免費提供用膳場所，其中香港逸東酒店宣佈免費開放2樓宴會廳供市民在中午、晚上食飯。《蘋果》接獲一張逸東酒店的告示，提及因接到政府指示，要求在下午6時後關閉宴會廳，因而須取消晚上開放時段，並稱：「造成大家的不便，我們深感抱歉」。

【有圖】點解呢個靚仔咁後生就要揸柺杖？